% @Source Indice
Maël cherche à construire des figures sur une feuille à petit carreaux. EN partant d'un carré simple,
il en crée un nouveau dont les milieux des côtés sont les sommets du carré précédent, et ainsi de suite comme dans le schéma ci-dessous :
\tikzset{jetons/.is family,jetons,largeur/.initial=1,largeur/.default=1}
\tikzset{pics/carre/.style={
      code={
          \tikzset{jetons/largeur/.get=\largeur}
          \draw[very thick] (-\largeur/2,-\largeur/2) rectangle (\largeur/2,\largeur/2);
        }
    }
}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \draw[thin,black!30,step=0.5cm] (-1,0) grid (12,5.5);
    % step1
    \pic at (0,3) {carre};
    \node at (0,0.5) {\large\bfseries Étape \no{0}};
    % step2
    \pic at (2.5,3) {carre};
    \pic[jetons/largeur=1.414,rotate=45] at (2.5,3) {carre};
    \node at (2.5,0.5) {\large\bfseries Étape \no{1}};
    % step3
    \pic at (5.5,3) {carre};
    \pic[jetons/largeur=1.414,rotate=45] at (5.5,3) {carre};
    \pic[jetons/largeur=2] at (5.5,3) {carre};
    \node at (5.5,0.5) {\large\bfseries Étape \no{2}};
    % step4
    \pic at (9.5,3) {carre};
    \pic[jetons/largeur=1.414,rotate=45] at (9.5,3) {carre};
    \pic[jetons/largeur=2] at (9.5,3) {carre};
    \pic[jetons/largeur=2.828,rotate=45] at (9.5,3) {carre};
    \node at (9.5,0.5) {\large\bfseries Étape \no{3}};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\medskip
\faHandPointRight[regular]\quad {Dans tout ce qui suit, un petit carreau est une unité d'aire}.
\medskip

\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Donner l'aire du carré à l'étape \no{0}.
    \item Pourquoi l'aire du grand carré de l'étape \no{1} est-elle $8$ ?
    \item Déterminer l'aire du grand carré obtenu à l'étape \no{2} 
    et celle du grand carré obtenu à l'étape \no{3}.
    \item Comment passe-t-on d'une aire à la suivante d'une étape à l'autre ?
  \end{enumerate}
  \item Pour tout entier naturel $n$, on appelle \suite la mesure de l'aire obtenu à l'étape $n$.
  \begin{enumerate}
    \item Indiquer $u_0$.
    \item Donner les trois termes suivants $u_1$, $u_2$ et $u_3$.
    \item Conjecturer une formule permettant d'obtenir $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$.
    
  \begin{boiteicone}[colorSec][À retenir][\faBrain]\doublespacing
    Une telle suite est appelée \textbf{suite \pointilles[3cm]}. Le nombre par lequel on multiplie
    un terme donné pour obtenir le suivant est la \pointilles[3cm] de cette suite.
  \end{boiteicone}
  \medskip
  Quelle est la raison de la suite \suite ?
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Conjecturer l'expression de $u_n$ en fonction de $n$ en s'aidant des valeurs de $u_0$, $u_1$, $u_2$ et $u_3$. 
    \item Utiliser la formule précédente pour calculer $u_{14}$.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}